\documentclass[a4paper,10pt,fleqn]{book}

\input{preamble}

\begin{document}
% =============================================================================

\strut
\vfill
\thispagestyle{empty}
\centerline{\textbf{FOTONIKA}}

% =============================================================================

\lihastran~
\thispagestyle{empty}
\vfill\vfill
\avtor{Martin Čopič in Mojca Vilfan}
\vfill
\naslov{FOTONIKA}
\vfill\vfill\vfill
%\logotip
\vfill
\zalozba{2020}

% =================================================================================

\sodastran~
\thispagestyle{empty}

\vfill
\begin{CIP}
   \emph{Prostor za CIP.}
\end{CIP}

% =================================================================================

\lihastran
\thispagestyle{plain}

\chapter*{Predgovor}
\markboth{Predgovor}{Predgovor}
Fotonika je veda o svetlobi. Obsega izredno široka področja nastanka svetlobe
v svetlobnih virih, predvsem laserjih, razširjanja in modulacije svetlobe,
njenega zaznavanja in uporabe v različne namene. V zadnjih 
desetletjih je fotonika doživela izreden razcvet v raziskavah in 
tehnološki uporabi.

Pričujoča knjiga nudi obširen vpogled v najpomembnejše pojave v fotoniki.
Po kratki ponovitvi splošne optike so opisane lastnosti laserske svetlobe
in pojasnjeno je delovanje laserjev. V nadaljevanju obravnavamo prenos
svetlobe po optičnih vlaknih, detekcijo svetlobe, kjer se osredotočimo 
predvsem na danes najbolj razširjene polprevodniške detektorje, in 
modulacijo laserske svetlobe, ki je nujno potrebna za prenos signalov
v modernih optičnih komunikacijah. Zaključimo s podrobno obravnavo 
nelinearnih optičnih pojavov. 

Knjiga je primerna za vse, ki jih področje fotonike zanima, 
vendar se od bralca pričakuje poznavanje osnov optike in nekaterih 
zahtevnejših matematičnih prijemov. Raziskovalci s področja optike 
-- in tudi študenti fizike, ki si želijo poglobljenega znanja fotonike -- 
bodo v knjigi našli veliko zanimivih pojavov in primerov, ki so podani 
tako opisno kot računsko. Matematično zahtevnejša poglavja so označena 
z zvezdico.

Za pomoč pri pripravi se najlepše zahvaljujeva prof. dr. Ireni Drevenšek Olenik, ki je 
kot dolgoletna predavateljica predmeta Fotonika na Fakulteti za 
matematiko Univerze v Ljubljani znatno pripomogla k oblikovanju 
te knjige, dr. Andreju Petelinu za sodelovanje pri pripravi ter 
ostalim sodelavcem z Odseka za kompleksne snovi 
Instituta ``Jožef Stefan'' za vse vsebinske pripombe
in komentarje.

\vspace{1em}

Ljubljana, 2020
\hfill 
Martin Čopič in Mojca Vilfan

% =============================================================================

\lihastran
\tableofcontents

% =============================================================================

\lihastran
\input{Chapter_01_Osnove}
\input{Chapter_02_Koherenca}
\input{Chapter_03_Snopi}
\input{Chapter_04_Resonatorji}
\input{Chapter_05_Interakcija}
\input{Chapter_06_Laser}
\input{Chapter_07_Primeri}
\input{Chapter_10_Vlakna}
\input{Chapter_11_Detektorji}
\input{Chapter_09_Modulacija}
\input{Chapter_08_NelinearnaOptika}

% =============================================================================

\lihastran
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}
\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{abc}
   I. Priimek,
   \emph{Naslov},
   Fakulteta za matematiko in fiziko, Ljubljana 2019.

\end{thebibliography}

% =============================================================================

\lihastran
\addcontentsline{toc}{chapter}{Stvarno kazalo}
\sloppy
\raggedright
\footnotesize
\printindex
\normalsize

% =============================================================================

\sodastran
\thispagestyle{empty}
\parindent=0pt

\textbf{FIZIKA} \\
Zbirka fizikalnih učbenikov in monografij

\bigskip
\bigskip
\textbf{\large 3.}

\bigskip
Martin Čopič in Mojca Vilfan\\
{\it Fakulteta za matematiko in fiziko\\
Univerza v Ljubljani}\\
in\\
{\it Institut ``Jožef Stefan'', Ljubljana}\\

\bigskip
\textbf{FOTONIKA}

\bigskip
\bigskip
Strokovni pregled: prof. dr. Nataša Vaupotič in prof. dr. Rok Petkovšek \\
Risbe in diagrami: Mojca Vilfan in Andrej Petelin \\
Jezikovni pregled: Jasmina Vajda Vrhunec, prof. slov. \\
Oblikovanje, postavitev in prelom: Mojca Vilfan \\
Tehnični urednik: Matjaž Zaveršnik \\
Odgovorni urednik: Simon Širca

\bigskip
\copyright\ 2020 -- Univerza v Ljubljani, Fakulteta za matematiko in fiziko

\bigskip
ISSN 2712--2409 \\
ISBN ?? \\
Številka publikacije: ??

\bigskip
Natisnila tiskarna ?? v nakladi ?? izvodov \\
Ljubljana 2020

\bigskip
Cena: ??,?? {\small EUR}

% =============================================================================

\end{document}

